{"title": "Hỏi đáp: Khám sức khoẻ bé 3 tháng tuổi", "question": "Cho em hỏi bé nhà em sinh ở bệnh viện Từ Dũ ngày 19/7/2013, nay bé được 3 tháng. Bé tiêm ngừa lao và viêm gan siêu vi B lúc mới sinh và trên giấy tiêm ngừa hẹn 1 tháng thì bế bé đến Phòng khám sức khoẻ trẻ em để tái khám nhưng do về quê nên em không đưa bé đến được. Vậy nay bé đươc 3 tháng em bế bé đến tái khám đựơc không? Và do lúc 2 tháng bé bệnh nên chưa tiêm ngừa mũi nào hết, vậy bé em có tiêm ngừa những mũi trong chưong trình tiêm chủng quốc gia ở Từ Dũ được không?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bạn bỏ tái khám 2 tháng thì hồ sơ con bạn đã chuyển về y tế địa phương. Bạn có thể đưa bé đến khám và tiêm ngừa ở phòng khám trẻ em dịch vụ của bệnh viện.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ", "question": "Xin chào bác sĩ, bé của em được 2 tuần tuổi, sinh mổ, bú sữa ngoài. Bé về đêm rất khó ngủ, cứ vài phút lại vặn mình, kêu ọ ẹ rồi lại ngủ tiếp nên giấc ngủ không được thẳng giấc. Xin bác sĩ vui lòng cho em biết nguyên nhân do đâu và cách khắc phục ạ. Xin chân thành cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa bột có thể bị dị ứng với protein sữa bò làm đau bụng nên khó ngủ. Nguyên nhân khác khiến bé khó ngủ ban đêm có thể là trào ngược dạ dày thực quản hoặc thiếu vitamin D. Bạn cần đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xác định đâu là nguyên nhân và có cách xử trí phù hợp.,Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm não mô cầu bc", "question": "Chào các bác sĩ ! Con em đã tiêm 1 mũi BC, bác sĩ hẹn 2 tháng sao lại tiêm mũi nhắc lại. Nhưng khi đến chích thì hết thuốc, bác sĩ hẹn tháng kế tiếp. Vậy tính ra, mũi thứ 2 cách mũi thứ nhất 12 tuần (3 tháng). Như vậy thì có ảnh hưởng gì hay không?? Kháng thể của thuốc ở liều thứ nhất có còn hay không? Não mô cầu BC có phải là thuốc mới hay không, sao trong lịch tiêm 2011 em không thấy mũi này trong lịch tiêm chủng. Chúc bác sĩ ngày làm việc thật vui vẻ. Xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nhà sản xuất chỉ quy định khoảng cách giữa 2 lần tiêm của vắc-xin não mô cầu B và C là ít nhất 1 tháng chứ không quy định thời gian tối đa giữa 2 mũi tiêm. Đây là vắc-xin mới.,Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đổ mồ hôi đầu", "question": "Chào bác sĩ. Bác sĩ cho em hỏi: bé nhà em đựơc 5 tháng tuổi bé đổ nhiều mồ hôi khi ngủ. Vậy có nên cho bé uống thêm canxi không bác sĩ. Bác sĩ tư vấn giúp em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn chỉ nên cho bé uống canxi khi bác sĩ kê toa. Đổ mồ hôi có thể do nóng nực chứ không phải chỉ do thiếu canxi. Em bé đang lớn nên cơ thể lúc nào cũng phải hoạt động hết công suất, ngay cả khi ngủ. Vì vậy, người lớn có thể thấy nhiệt độ như vậy là mát nhưng đối với em bé vẫn là nóng vì cơ thể bé nóng hơn người lớn.,Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm huyết thanh chống viêm gan b", "question": "Kính chào bác sĩ, Em hiện mang thai được 34 tuần nhưng siêu âm em bé mới chỉ nặng 1640g. Em bị viêm gan B HBsAg (+), HBeAg (+). Bác sĩ cho em hỏi là em bé sơ sinh nặng bao nhiêu kg mới được tiêm huyết thanh chống viêm gan B? Và em muốn sinh ở bệnh viện Từ Dũ thì có cần phải đăng kí trước để bệnh viện chuẩn bị huyết thanh không????? Và sau khi được tiêm huyết thanh thì em có thể cho con bú sữa mẹ được không??? Em cám ơn,", "answer": "Chào bạn,,Em bé có mẹ bị viêm gan siêu vi B thì bao nhiêu ký cũng được tiêm vắc-xin và kháng thể ngừa viêm gan siêu vi B. Nếu bé dưới 2000g thì hiệu quả tiêm ngừa sẽ thấp hơn vì hệ miễn dịch đáp ứng không đầy đủ. Bạn không cần đăng ký trước để bé được tiêm ngừa. Sau khi tiêm ngừa đầy đủ bạn có thể cho con bú sữa mẹ. Nhưng bạn thuộc dạng viêm gan siêu vi B đang có khả năng lây lan cao nên cần cân nhắc việc cho bú sữa mẹ hoặc sữa bột.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Nuôi dưỡng bé", "question": "Con em sinh sinh ngày 26 thang 7 năm 2013 thai 30 tuần cân nặng 1500g. Được chăm sóc ở BV Từ Dũ đến ngày 18 tháng 9 thì được ra viện. Mẹ bé mất, hiện em đang cho bé uống sữa bình hiệu Enfamil số 1, bé hiện được 4kg sức khỏe binh thường. Do điều kiện gia đình khó khăn em định đổi sữa cho bé có được không. Em nên đổi loại nào nhờ bác sĩ tư vấn. Sản phụ: Sơn Thị Sa Rương. Cha:nguyễn văn Tài. Trà Vinh.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có thể đổi sang bất cứ loại sữa công thức 1 nào (sữa dùng cho trẻ từ 0 đến 6 tháng tuổi). Bạn nên dùng sữa Dielac của Việt Nam, vừa đảm bảo chất lượng, vừa giá cả hợp lý.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hẹp bao quy đầu", "question": "Chào bác sĩ. Bác sĩ cho em hỏi: bé nhà em đựơc 5 tháng bé bị hẹp bao quy đầu. Vậy khi vuốt cho bé mình nên vuốt cách nào, có nên tuột thấy bao quy đầu để vệ sinh cho bé không bác sĩ. Bác sĩ tư vấn giúp em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám ngoại nhi để bác sĩ xác định tình trạng hẹp bao quy đầu của bé có cần nong hay không và hướng dẫn cách chăm sóc. Hướng dẫn trực tiếp sẽ dễ hiểu hơn là qua mô tả.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm gan b", "question": "Bé nhà em được 1 tháng tuổi, mẹ bị viêm gan B, đã chích ngừa 1 mũi viêm gan và 1 mũi lao tại bệnh viện. Khi ra viện y tá cho kèm theo giấy 1 tháng sau đến trạm y tế xã chích mũi tiếp theo, nhưng đến nơi y tá xã lại hẹn 1 tháng nữa (tức bé được 2 tháng tuổi) thì chích 1 mũi 5 trong 1 luôn. Vậy bác sĩ cho em hỏi: bé nhà em có chích được mũi 5 trong 1 không hay phải chích theo đúng lịch là 1 tháng sau sinh chích viêm gan B. Em đang phân vân quá, sợ là không đúng lịch thì mũi thuốc sau sinh không có tác dụng. Mong tin bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn sẽ tiêm ngừa viêm gan siêu vi B tiếp tục theo lịch tiêm chủng mở rộng, có nghĩa là tiếp tục tiêm từ 2 tháng tuổi.,Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Làm thế nào cho em bé dễ đi tiêu", "question": "Kính chào bác sĩ! Con em được 6 tuần tuổi. Từ khi sinh cháu hay đi tiêu 1 ngày 2-3 lần, ngoài ra còn són phân vì mỗi lần em thay bỉm đều thấy phân ít ít dính ở bỉm và đít bé. Hôm bé được 5 tuần em có cho bé đi khám vì bé bị lên rôm quá nhiều và khi mở bỉm thấy phân són thì bác sĩ có cho uống lacteol sachet 340 3 goi và appeton multivitamin plus 1 ngày 10 giọt. Sau khi uống thuốc con em vẫn són và đi tiêu bình thường. Hôm 16/10 em có ăn cả tôm cua cá. Sau hôm đó bé bỗng khó đi tiêu. Bé vặn vẹo rặn đỏ mặt mà không đi được. Nhưng vẫn són 1 tí nhiều lần. Bé quấy khóc và không ngủ được. Có vẻ bé đau bụng nữa vì khi em sờ vào bụng là bé giãy và la khóc. Em sốt ruột nên đa bôi mật ong vào hậu môn cho bé. Sáng hôm sau bé đi tiêu được, phân long có lẫn chút nhầy, phan màu vàng xanh. Hôm nay qua bé tiêu 1 lần. Đến hôm nay bé lại tiếp tục không tiêu được và rặn quấy khóc. Bé nhà em bú mẹ hoàn toàn Em ăn thức ăn rất phong phú đa dạng không kiêng cữ. Em không bị táo bón. Bác sĩ cho em hỏi bé bị vậy có sao không? Có phải bé bị táo bón không? Em phải làm sao cho bé dễ đi tiêu? Mong nhận được câu trả lời sớm của bác sĩ! Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ có thể 4-5 ngày mới đi tiêu một lần do sữa mẹ dễ tiêu, không có nhiều xác. Bạn có thể xoa bụng cho bé nhiều lần trong ngày (xoa quanh rốn, theo chiều kim đồng hồ), cầm hai chân bé tập động tác đạp xe đạp để kích thích nhu động ruột, giúp bé đi cầu tốt hơn. Khi thấy bé muốn đi cầu nhưng không đi được, bạn có thể dùng que gòn tẩm mật ong hoặc dầu thực vật để kích thích hậu môn bé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Da khô", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 2 tháng tuổi, gần đây bé bị nổi nhiều mụn trắng nhỏ li ti như rải cám lên da (loại mụn cứ như người lớn mỗi lần bị nổi da gà), mụn không có cùi, cũng không làm vùng da nổi đỏ, mụn nổi trên bụng, 2 tay và có nhiều trên 2 bắp đùi chân lên gần đến 2 bên bẹn. Hiện tại bé tắm bằng nước ấm có pha Lactycyd, buổi sáng lau người bằng Cetaphil, buổi tối massage bẳng sữa dưỡng thể lotion của Johnson, nhưng hiện tại da bé bị khô và phần da ở đầu gối sần sùi, bị lột ra từng mảng. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp đó là loại mụn gì hay bé bị dị ứng với phấn? Và cách khắc phục như thế nào để da bé trở lại mịn màng như trước? Do gia đình khá xa TP nên không tiện xuống BV khám trực tiếp, rất mong bác sĩ tư vấn giúp. Xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần đưa bé đi khám chuyên khoa da liễu vì phải nhìn tận mắt mới dám chẩn đoán bệnh gì và cho thuốc. Bạn có thể đưa bé đến bệnh viện tỉnh để khám.,Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
